---
title: "NPCs para a carta _Mundos Colidem_ (___The Worlds Collide___)"
layout: personagens
categories:
  - npcs
tags:
  - "Do - Fate of the Pilgrim Temple"
header: no
---

### Yotta

+ **Um Assistente dos Sábios; Preocupado com o povo**
+ _**Perito (+2) Em**: Analisar dados_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Colocar o povo em segundo plano_

---

### Sarek, filho de Ouren

+ **Líder dos Beduíno de Shalaam; Meu povo e eu somos um; Sábio além da idade**
+ _**Perito (+2) Em**: Lutar, Comandar seu Povo, Tomar decisões, Respeitar Tradições_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Agir pensando apenas em sí mesmo_

---

### Camelos Falantes do Deserto

+ **Animais de Carga Falantes; Demandam pagamento em comida; São sábios e educados, mas não tolos**
+ _**Perito (+2) Em**: Carregar carga, demonstrar força, conhecimento do deserto_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Lidar com humanos, em especial os trapaceiros_

---

### Saqueadores do Deserto

+ **Vivem no deserto; Selvagens e belicosos, não valorizam a vida**
+ _**Perito (+2) Em**:  Lutar em grupo, Bravatas_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Serem corajosos quando em menor número_

---

### Beduínos de Shalaam

+ **Seguem Ordens apenas de Sarek e confiam nele piamente**
+ _**Perito (+2) Em**:  Lutar; seguir ordens de Sarek_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Confiar em Estranhos_

---

### Cobra Violeta do Deserto

+ **Vive no deserto; Traiçoeira; Veneno Poderoso**
+ _**Perito (+2) Em**:  Morder e Travar; Veneno; Ocultar-se_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Resistência Física_
+ **Veneno Poderoso:** Com um _Ataque Físico_, pode trocar o estresse provocado por colocar um Aspecto _Envenenado_ no alvo.
	+ _**Resiliência:**_ Razoável (+2) **ou** o número de Passos de Sucesso obtidos, o que for melhor
	+ Remover o Aspecto do _Veneno_ é considerado um Desafio contra a Resiliência do Veneno. Caso o _Veneno_ vença, considere que o mesmo provoca um **Ataque** de +4 (_Resiliência_ + Invocação do Aspecto de Veneno), contra o _Poderoso_ do alvo. Uma pessoa só pode realizar um Desafio contra o veneno uma vez por dia, embora possa colaborar nas tentativas de outras pessoas por meio de _Trabalho em Equipe_

---

### O Homem do Vizir

+ **Poderoso graças a seu senhor; Um Bajulador Incapaz**
+ _**Perito (+2) Em**: Intimidar baseando em seu senhor, comandar subalternos_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Coragem_
+ **Tropas de Salteadores:** Pode, invocar _Salteadores_ com se fossem _Capangas_, com um teste bem sucedido de _Comandar Subalternos_, em um total de seis Capangas  + dois por Passo;

---

### Grão-Vizir

+ **Homem de confiança do Rei de Juku; Ambicioso e Traiçoeiro**
+ _**Perito (+2) Em**: Bajulação; Arquitetar Grandes Planos; Traição_
+ _**Ruim (-2) Em**:  Coragem_
+ **Golpe Sorrateiro:** Pode atacar um alvo que não tenha motivos para desconfiar dele com +2;
